中國海軍實裝「電磁軌炮」？ 軍事專家：改寫交戰的性質

中國官媒《央視》1月2日專題報導指稱，中國自研自製的新世代海軍武器「電磁軌炮」已安裝在海軍艦艇實測。（圖擷取自《央視》）

2019-01-07 22:23
〔即時新聞／綜合報導〕日前國際間盛傳中國軍方已領先美國研發「電磁軌炮」，中國官媒《中央電視台》1月2日還以專題報導，指稱中國「自研自製的新世代海軍武器」電磁軌炮已經安裝在海軍艦艇實測，若成功將首次「超車美國」；澳洲媒體引述軍事專家說法，認為「這將重新改寫交戰的性質」。

綜合外媒報導，「電磁軌炮」是新形態武器的構想之一，特徵是並非靠火藥或推進劑推動砲彈，而是利用電磁力提供巨大的動能；傳統槍械的槍口初速無法超越每秒2000公尺，而磁軌炮能達到「每秒3000公尺」，電磁軌炮的優勢也在因為不使用傳統炸藥與彈頭，因此不僅能避免儲存風險，成本相對低廉，也使電磁軌炮成為軍事大國競相研究的目標之一。

而《央視》最近揭露中國的「電磁軌炮」技術，聲稱在中國海軍工程大學教授馬偉明帶領的團隊研發下，已成功小型化，即將裝在中國海軍自製軍艦上；《央視》指出，這項技術的實戰化，不僅代表中國在船艦電磁武器的技術上「超越美國」，也成功引領世界的軍武技術。

根據澳媒《澳洲廣播公司》引述澳洲戰略政策研究所（Australian Strategic Policy Institute）的高級分析員馬爾科姆·戴維斯（Dr Malcolm Davis）表示，這可能使未來能見到，交戰雙方有能力在數百公里遠的距離就開始互相交火，「這將根本的改變過去交戰的形式，因為你的敵手可能只需非常少的成本，就可以從遠處進行攻擊。」

而根據美國一份情報資料指出，這款中國研發的武器能以每秒2.5公里（時速9000公里，超過7馬赫）的射彈速度打擊200公里外的目標；雖然美國早在2005年就率先展開研究電磁炮，但之後美方政策傾向研發能使導彈以高超音速發射的超高速射彈（HVP）技術，導致電磁炮的研發優勢不再；不過，戴維斯強調，美國已意識到開始落後中國與俄羅斯，「美國人的速度不會慢下來」

針對中國在電磁軌炮技術方面的優勢對印太地區的影響，戴維斯指出，未來在2030年，隨著中國海軍的快速發展，「可能將輕而易舉的取代美軍在印太地區的優勢」，到時要不是中國海軍超越美國，就是與美國海軍勢均力敵；他也估計，因此在2020年也存在著中美軍事衝突的真實風險，「因為習近平說過他不會容忍台灣獨立，也不願意放棄南海」

口交部嘴炮勁啲

美國一早有

啲電邊度嚟？

超電磁砲幾時出第三季

裝到都要夠電推先得㗎
核動力都無 裝舊廢鐵喺廢鐵上面

依篇新聞搞到我突然覺得搵塊膠布包住自己隻手指就會學識靈丸咁

其實唔洗核動力，不過佢幾耐先打到一炮

狗撚咁嘅樣

日本仔一早有

無限極速reload

打一炮冇半缸油？

呢一炮自爆用既 正所謂「自損一萬，殺敵三千」打細國計返人口比例 有賺

要放幾多黑煙先射得出

唐懷瑟

算把啦！射程得嗰50米仲衰過傳統火器

炮彈唔識導向，打幾千發都未必打得中目標

唔係好兆頭
就算唔多work
但都表示肯定又唔知邊度‘轉移’咗美國佬既科技

佢講到咁出面 可能有把握打贏 利申 唔是5毛

求其裝舊爛鐵叫電磁炮 不如紗布包住條撚扮大支，仲似

空母同對艦導彈時代邊個同你玩視距炮擊戰?
你個爛鬼雷達有命見到對面再講啦下

噴黑煙既艦可以射幾多發

黑煙

美國可能已經模擬緊打大陸可能發生既情況
基本上就只要俄羅斯唔搞事就好快打完
但好肯定俄羅斯係想承機食埋大陸個控制權
係咀邊既肥肉又點會咁易放過

不要嘴炮，我要戰爭！差不多準備清緊一班人就，順邊俾我睇下電磁炮係堅定流！

快啲打杖！

美國應該連俄國介入都算在沙盤推演入面吧？

沒什麼好膽心的。不幸真係開戰的話，大家準備好過fallout 76/metro的生活未

426 5毛電池嘴炮最犀利

佢點解決炮管損耗嘅問題?

記得當年美國研發艦載電磁砲果陣有提出過好多問題
其中有講到海戰當中會出現以拋物線彈道既砲擊(因為地球圓既關係)
艦載電磁砲因為砲彈速度太快好多時只係打到直線 所以射程反而無咁遠

有冇讀過phy

咪又係偷呃拐騙搶返黎 返去含撚接被啦支那狗軍

賭幾多呢d技術偷自美國？

偷完人地d野仲咁揚
侵侵識做啦

垃圾燒煤黑煙艦邊度嚟咁多電？起好兩三架尿袋艦喺側斤旁住先好實裝上去啦

好耐之前已經有啦

你搞到我以為佢係潛艇玩電磁炮咁撚屌

中國
人地老美41年前架野出到外太空喇

踩單車發電咪得
日本仔d潛艇都係咁

夠膽就全球公開射果下

太陽係東面升起
呢啲都有得賭

大天使號喺seedd 喺奧布開潛航mode喺海底都開到電磁炮, 一野秒埋對家旗艦潛艇

美國一早就有
裝左係隻核動力驅逐艦上
不過好似仲試驗緊

成日咁強調咩自主研發 點解要咁強調呢樣野

我整嫁
我哋自己諗出嚟嫁
咁囉

電磁炮就整到⋯

電磁彈射反而整唔到⋯

美國佬整個 message, 誰想綠卡上白旗開過黎.
不戰而屈人之兵重拎埋你 D 科技

所以又會整堆尿袋艦出嚟

欲蓋彌彰, 此地無銀

聲稱，自主研發

我都想問呢樣野
人地下下都接近成千公里外就射導彈
邊個俾你入到百幾公里範圍
之前係話係台灣整陸基電磁炮就可行
幾座電磁炮陣圍住核電廠隨時差電
隔住個海打過去對岸

eva 咁拖線玩

整好都唔發炮 仁義之炮啊

打飛機發電

技術一向都有，不過係解決唔到電既問題？

咩事？

輸畀隻右手已經冇嘢好講

海上核電廠

整個殻出黎當自己整左

佢拎高隻左手打開個格甩底做咩？

美國佬一早做到 只係每分鐘射得4.8次唔合海軍標準
核電都話現有技術再做唔到提升 支拿燒柴油諗住每小時一發?

細個睇卡通啲 大型粒子炮咁
射完等勁耐都未等到下一次

用220v 要叉幾耐電先用到一次

我地會講到侵侵嘔血
當自己孔明咩

創世界紀錄但係餓死千萬人
你話唔係蝗蟲後裔有邊個信

我諗起以前d電視劇
用報紙包住條蕉話係槍黎老笠

美國佬一早有 唔講比你班撚樣知姐

屌 整唔難 最大問題係d 電容
係人都知支那整既電容幾撚咁廢 charge 緊電個陣爆cap 就好睇

幾勁喎
摺被已經摺到摺碌大炮形狀既被出黎

日本有個高中生一早有

唔用彈藥 即係用衝擊波？ 求教

印象中呢個好似係美國激光炮嚟喎

美國整電磁砲係因為佢成熟的話成本平過射導彈好多
所以唔會為咗要威而裝咁大舊半成品上船影響戰力

我估應該好似神探伽利略劇場版開頭咁

我睇過個鬼佬自己整左支電磁炮玩
整唔難，整到有用先難。
btw 個鬼佬個支威力同bb彈槍差唔多

反環保世界第一

模型only

yup, 解決唔到電，無辦法連射，咁呢枝野同火繩槍無分別

張圖有冇十年

標準係幾多
12秒一次其實都唔係慢

仲要比個毒撚單手接左

成部靶機爆炸喎

美國海軍唔收貨後因為射速唔夠，唔係射唔出
美國海軍要求係一分鐘10發，但測試都係一分鐘得4發

你支那呢支死吹爛吹，佢自己報出黎係話45五秒先夠電可以再開第二炮，係夠電咋

假設開戰, 求射中probability:
P(強國海軍射中USS) = 1 - P(被秒殺) - P(太近被發現) - P(射唔出) - P(射得出但對方避開)

呢支嘢仲停留喺視距作戰，要嚟做靶？
佢發展到變步槍就勁，依家等變大和號

但美軍想用大火力遠距離轟目標，最緊要係平過出飛機又要遠過火砲

條縮數計唔掂咪收埋佢等有新技術先再搬返上船

係囉，一睇內文明明好幾年前美國已經有，我都奇怪點解會講到自己研發先，中國人真係鍾意活喺謊言之中
仲要而家世界資訊咁發達根本冇得呃，呢啲說話只可以呃啲唔讀書唔睇新聞農民無知婦孺

零距離炮

留名等睇未射先自爆

每分鐘射得4.8次

先進火炮（AGS） 編輯
先進火炮系統（Advanced Gun System）是一款155毫米火炮。艦上將配備兩門，彈藥是一種稱為「長程陸攻彈頭」（Long Range Land Attack Projectile）的炮彈，實際上是一種由先進火炮發射的火箭。炮彈裝有11公斤的炸藥，設計的圓概率誤差在50米內。目前可達59海浬，射程預計中可達100海浬。火炮炮管納入液冷冷卻設計減緩過熱速度，彈倉的進彈將採取自動化操作，每座彈艙內可搭載750發砲彈。AGS憑藉1分鐘10發的射速，使得朱姆沃爾特級上的兩門艦炮投射火力理論上可與18門同口徑的M-198榴彈炮相當。